%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 97\label{am97}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ art 4 par 1
\item[topic:]\ Definition of ``Data Processing'' and ``Computer Program''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/prog.en.html}}
\item[recommendation:]\ +
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{Un programa de ordenador como tal no podr\'{a} constituir una invenci\'{o}n patentable.}{}{Las \'{u}ltimas enmiendas de la Comisi\'{o}n incorporadas en la reuni\'{o}n del Consejo 18 de mayo de 2004 redefinen un programa de ordenador como tal para hacer referencia al c\'{o}digo de fuentes o al c\'{o}digo autom\'{a}tico de un programa individual de ordenador.

Nadie est\'{a} interesado en las patentes de tales programas de ordenador individuales. Estas inserciones no responden a ning\'{u}n prop\'{o}sito regulador sino que m\'{a}s bien imponen una interpretaci\'{o}n del art\'{\i}culo 52 CEP que priva de sentido a la ley y es rechazada por el Tribunal Federal Alem\'{a}n e incluso por la OEP.

La doctrina de los ``efectos t\'{e}cnicos m\'{a}s all\'{a} de la interacci\'{o}n f\'{\i}sica normal'' es un formalismo introducido con la \'{u}nica intenci\'{o}n de convertir los m\'{e}todos empresariales aplicados por ordenador en patentables, seg\'{u}n lo explicado en el ap\'{e}ndice 6 de un informe enviado por la OEP a las oficinas de patentes de EEUU y Jap\'{o}n: http://www.european-patente-office.org/tws/appendix6.pdf

El cambio de ``invenci\'{o}n'' a ``innovaci\'{o}n'' es necesario porque ``invenci\'{o}n'' es sin\'{o}nimo de ``materia legal'' en el CEP.

La redacci\'{o}n original sugiere que todo lo que se puede hacer en un ordenador es por definici\'{o}n una invenci\'{o}n (y por lo tanto llega a ser patentable si es igualmente nuevo, no obvio e industrialmente aplicable).}

\subsection{critique}

\input{97-krit.en}
